[
    {
        "question": "¿Cuál es la función principal de la anatomía descriptiva?",
        "options": [
            "Estudiar las funciones de las células",
            "Estudiar las modificaciones que sufren las estructuras orgánicas bajo la acción de las enfermedades",
            "Estudiar la forma, situación y composición de las estructuras",
            "Estudiar las funciones de los diferentes sistemas del cuerpo"
        ],
        "answer": "Estudiar la forma, situación y composición de las estructuras"
    },
    {
        "question": "¿Qué nivel de organización estructural se refiere a las células?",
        "options": [
            "Nivel químico",
            "Nivel de organismo",
            "Nivel celular",
            "Nivel tisular"
        ],
        "answer": "Nivel celular"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la función principal de los eritrocitos en la sangre?",
        "options": [
            "Combatir enfermedades",
            "Coagular la sangre",
            "Regular la temperatura corporal",
            "Transportar oxígeno en el cuerpo"
        ],
        "answer": "Transportar oxígeno en el cuerpo"
    },
    {
        "question": "¿Qué orgánulo celular es responsable de procesar y distribuir proteínas a todas las partes de la célula?",
        "options": [
            "Aparato de Golgi",
            "Mitocondria",
            "Centriolo",
            "Lisosoma"
        ],
        "answer": "Aparato de Golgi"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes moléculas se clasifica como una biomolécula inorgánica?",
        "options": [
            "Proteínas",
            "Carbohidratos",
            "Sales minerales",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Sales minerales"
    },
    {
        "question": "¿Qué nivel de organización estructural se refiere a la organización de varios órganos para desempeñar funciones específicas?",
        "options": [
            "Nivel de organismo",
            "Nivel tisular",
            "Nivel de sistema o aparato",
            "Nivel celular"
        ],
        "answer": "Nivel de sistema o aparato"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el tipo de tejido que forma parte de los músculos?",
        "options": [
            "Epitelial",
            "Conjuntivo o conectivo",
            "Muscular",
            "Nervioso"
        ],
        "answer": "Muscular"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la principal función de los lisosomas en la célula?",
        "options": [
            "Digerir las biomoléculas",
            "Producir proteínas",
            "Proporcionar energía a la célula",
            "Transportar sustancias a través de su membrana"
        ],
        "answer": "Digerir las biomoléculas"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de moléculas sirven de combustible en los procesos metabólicos?",
        "options": [
            "Proteínas",
            "Carbohidratos",
            "Lípidos",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Carbohidratos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes ramas de la anatomía se enfoca en estudiar las estructuras que no se pueden ver a simple vista?",
        "options": [
            "Anatomía descriptiva",
            "Anatomía topográfica",
            "Anatomía microscópica",
            "Anatomía comparada"
        ],
        "answer": "Anatomía microscópica"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la principal función de las plaquetas en la sangre?",
        "options": [
            "Transportar oxígeno",
            "Combatir enfermedades",
            "Coagular la sangre",
            "Regular la temperatura corporal"
        ],
        "answer": "Coagular la sangre"
    },
    {
        "question": "¿Qué nivel de organización estructural se refiere a los tejidos?",
        "options": [
            "Nivel celular",
            "Nivel de sistema o aparato",
            "Nivel tisular",
            "Nivel de organismo"
        ],
        "answer": "Nivel tisular"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el tipo de tejido que forma parte del sistema nervioso?",
        "options": [
            "Epitelial",
            "Conjuntivo o conectivo",
            "Muscular",
            "Nervioso"
        ],
        "answer": "Nervioso"
    },
    {
        "question": "¿Qué orgánulo celular es conocido como la 'central energética' de la célula?",
        "options": [
            "Mitocondria",
            "Lisosoma",
            "Ribosoma",
            "Retículo endoplasmático"
        ],
        "answer": "Mitocondria"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nivel de organización estructural que constituye todas las partes del cuerpo funcionando en conjunto?",
        "options": [
            "Nivel celular",
            "Nivel tisular",
            "Nivel de organismo",
            "Nivel de sistema o aparato"
        ],
        "answer": "Nivel de organismo"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de moléculas son insolubles en agua y se clasifican como lípidos?",
        "options": [
            "Carbohidratos",
            "Proteínas",
            "Lípidos",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Lípidos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nivel de organización estructural que comprende la unidad básica de vida, las células?",
        "options": [
            "Nivel tisular",
            "Nivel celular",
            "Nivel de sistema o aparato",
            "Nivel de organismo"
        ],
        "answer": "Nivel celular"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de los siguientes orgánulos celulares está relacionado con la síntesis de proteínas?",
        "options": [
            "Mitocondria",
            "Ribosoma",
            "Lisosoma",
            "Aparato de Golgi"
        ],
        "answer": "Ribosoma"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes moléculas forma parte de los seres vivos y es conocida como la 'molecula de la vida'?",
        "options": [
            "Carbohidratos",
            "Lípidos",
            "Proteínas",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Ácidos nucleicos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nivel de organización estructural que se refiere a la organización de átomos y moléculas?",
        "options": [
            "Nivel celular",
            "Nivel químico",
            "Nivel de organismo",
            "Nivel tisular"
        ],
        "answer": "Nivel químico"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de moléculas sirven de reserva de energía en el cuerpo humano?",
        "options": [
            "Proteínas",
            "Carbohidratos",
            "Lípidos",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Carbohidratos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes ramas de la fisiología estudia las funciones de las células?",
        "options": [
            "Fisiología tisular",
            "Fisiología celular",
            "Fisiología orgánica",
            "Fisiopatología"
        ],
        "answer": "Fisiología celular"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el tipo de tejido que forma parte de la piel?",
        "options": [
            "Epitelial",
            "Conjuntivo o conectivo",
            "Muscular",
            "Nervioso"
        ],
        "answer": "Epitelial"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de moléculas forman parte de los seres vivos y son polímeros de aminoácidos?",
        "options": [
            "Carbohidratos",
            "Lípidos",
            "Proteínas",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Proteínas"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la principal función del aparato de Golgi en la célula?",
        "options": [
            "Procesar y distribuir proteínas",
            "Proporcionar energía a la célula",
            "Digerir las biomoléculas",
            "Transportar sustancias a través de su membrana"
        ],
        "answer": "Procesar y distribuir proteínas"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nivel de organización estructural que se refiere a la organización de varios órganos para desempeñar funciones específicas?",
        "options": [
            "Nivel de organismo",
            "Nivel de sistema o aparato",
            "Nivel celular",
            "Nivel tisular"
        ],
        "answer": "Nivel de sistema o aparato"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el tipo de moléculas que forman parte de los seres vivos y son insolubles en agua?",
        "options": [
            "Carbohidratos",
            "Lípidos",
            "Proteínas",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Lípidos"
    },
    {
        "question": "¿Qué nivel de organización estructural se refiere a la organización de varios órganos para desempeñar funciones específicas?",
        "options": [
            "Nivel de organismo",
            "Nivel de sistema o aparato",
            "Nivel celular",
            "Nivel tisular"
        ],
        "answer": "Nivel de sistema o aparato"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el tipo de tejido que forma parte de los huesos?",
        "options": [
            "Epitelial",
            "Conjuntivo o conectivo",
            "Muscular",
            "Nervioso"
        ],
        "answer": "Conjuntivo o conectivo"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de los siguientes orgánulos celulares es responsable de proporcionar energía a la célula?",
        "options": [
            "Mitocondria",
            "Ribosoma",
            "Lisosoma",
            "Retículo endoplasmático"
        ],
        "answer": "Mitocondria"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nivel de organización estructural que se refiere a la organización de varios órganos para desempeñar funciones específicas?",
        "options": [
            "Nivel de organismo",
            "Nivel de sistema o aparato",
            "Nivel celular",
            "Nivel tisular"
        ],
        "answer": "Nivel de sistema o aparato"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de moléculas forman parte de los seres vivos y son conocidos como la 'molecula de la vida'?",
        "options": [
            "Carbohidratos",
            "Lípidos",
            "Proteínas",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Ácidos nucleicos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el tipo de moléculas que sirven de combustible en los procesos metabólicos?",
        "options": [
            "Proteínas",
            "Carbohidratos",
            "Lípidos",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Carbohidratos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes ramas de la anatomía se enfoca en estudiar las estructuras que no se pueden ver a simple vista?",
        "options": [
            "Anatomía descriptiva",
            "Anatomía topográfica",
            "Anatomía microscópica",
            "Anatomía comparada"
        ],
        "answer": "Anatomía microscópica"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el tipo de tejido que forma parte de los músculos?",
        "options": [
            "Epitelial",
            "Conjuntivo o conectivo",
            "Muscular",
            "Nervioso"
        ],
        "answer": "Muscular"
    },
    {
        "question": "¿Qué orgánulo celular es conocido como la 'central energética' de la célula?",
        "options": [
            "Mitocondria",
            "Lisosoma",
            "Ribosoma",
            "Retículo endoplasmático"
        ],
        "answer": "Mitocondria"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nivel de organización estructural que constituye todas las partes del cuerpo funcionando en conjunto?",
        "options": [
            "Nivel celular",
            "Nivel tisular",
            "Nivel de organismo",
            "Nivel de sistema o aparato"
        ],
        "answer": "Nivel de organismo"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de moléculas son insolubles en agua y se clasifican como lípidos?",
        "options": [
            "Carbohidratos",
            "Proteínas",
            "Lípidos",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Lípidos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nivel de organización estructural que comprende la unidad básica de vida, las células?",
        "options": [
            "Nivel tisular",
            "Nivel celular",
            "Nivel de sistema o aparato",
            "Nivel de organismo"
        ],
        "answer": "Nivel celular"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de los siguientes orgánulos celulares está relacionado con la síntesis de proteínas?",
        "options": [
            "Mitocondria",
            "Ribosoma",
            "Lisosoma",
            "Aparato de Golgi"
        ],
        "answer": "Ribosoma"
    },
    {
        "question": "¿Cuál de las siguientes moléculas forma parte de los seres vivos y es conocida como la 'molecula de la vida'?",
        "options": [
            "Carbohidratos",
            "Lípidos",
            "Proteínas",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Ácidos nucleicos"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nivel de organización estructural que se refiere a la organización de átomos y moléculas?",
        "options": [
            "Nivel celular",
            "Nivel químico",
            "Nivel de organismo",
            "Nivel tisular"
        ],
        "answer": "Nivel químico"
    },
    {
        "question": "¿Qué tipo de moléculas sirven de reserva de energía en el cuerpo humano?",
        "options": [
            "Proteínas",
            "Carbohidratos",
            "Lípidos",
            "Ácidos nucleicos"
        ],
        "answer": "Carbohidratos"
    }
]
